Michel Aunap tulli ette ja kaebas, et Tönis Peterson temale 52 tööpäewa eest á 45 kop = 23 R 40 kop. wölgo ola keda mitte äramaksta ja palub kaebaja, et kohus Tönis Petersoni sunniks temale seda wäljamaksma.
Tönis Peterson sai ette kutsutud kes ütles, et tema sele ette antud wölast mingisugust ei teada, kül aga Michel Aunap, kui oma wena Jaan Aunapu pois, Jaan Aunapu eest möned päewad tema juures töös olnud, aga ei kelegil wiisil Michel Aunapud enesele tööle tellinud ega töö palga üle könelenud.
Tönis Petersoni sulane Jaan Aunap sai ette kutsutud kes ütles küsimise peale, et temal Tönis Petersoni käest pöldo olnud kus tema peremehe käsu peale mönid kord (üksi Tönis Petersoni juures tööl) oma wenna Michel Aunapuga ühes ja Michel ka üksi Tönis Petersoni juures tööl olnud, aga tema selest ühtegi teada mis eest Michel on teeninud.
Möistetud:
Et Jaan Aunap ette annab, et tema peremehele tööle minnes wenda Michelt ühes wötnud ja ka seda üksi tööle saatnud, Michel Aunapud siis kui oma wenna Jaan Aunapu poisiks arwata ning oma nöudmisega Tönis Petersoni wasto rahule sundida.
